<resources>
    <string name="app_name">WWG</string>

    <string-array name="raza">
        <item>Humano</item>
        <item>Elfo</item>
        <item>Orco</item>
        <item>Minotauro</item>
    </string-array>
    <string-array name="clase">
        <item>Guerrero</item>
        <item>Mago</item>
        <item>Paladin</item>
        <item>Bardo</item>

    </string-array>
    <string name="historia" >
       <b>EL CATACLISMO</b>.\n\n
        Se conoce como el cataclismo a la crisis que en el año
1020 del calendario común estuvo a punto de acabar
con todos los reinos de Tría.El enemigo, conocido por
todos como Rojo Fuego, apareció en el norte. Muchos
creen que fueron los degronios los que lo trajeron a la
vida. Cierto o no, fueron las islas Dantes las que sufrieron
el primer golpe. Tras diezmar casi la población de las
cinco islas, pasó a Egaria, arrasando a su paso tierras,
bestias y humanos. Los ejércitos eran inútiles ante él. La
única vez que un enemigo logró arrasar, o siquiera pisar
Daria, fue cuando este ser decidió atacar Hidalea. Fue
cuando pasó al continente sur cuando, buscados y
convocados por el Extraño, los trece magníficos,
portando las reliquias de sus casas, fueron reunidos y
llevados a la batalla final.Toda esta historia duró algo
más de cinco años desde la aparición en el norte, hasta el
enfrentamiento final en Hidalea.A comienzos del 1026
del calendario común, Rojo Fuego fue derrotado, según
la mayoría, y desterrado de alguna forma según otros.
De los trece solo el extraño y cuatro más fueron vistos
tras la victoria. De los demás, se supone que cayeron en
el enfrentamiento.Los supervivientes fueron Asir el
godeo, Durbán el legariano, Sato el tharesio y Aguerio el
neodariano, además del extraño. De los ocho que faltan,
se encontraron los cuerpos de Fises el atleo, Gáribo el
demio, Antiso el fidio y Trubol el sarutesio. Nada se sabe
de los cuerpos ni las reliquias de Zuel el dantegro, Katón
el dario, Siles el degrón y Suley el pretiano.\n\n\n

        <b>LA GRAN TRAGEDIA</b>.\n\n
En el año 1070 se produce un hecho que aún no ha
podido ser del todo explicado por ninguno de los sabios
que han tratado de averiguar qué ocurrió en Legareth
para que el ejército del país fuera víctima de la “locura
sangrienta”. Las dos explicaciones más creíbles son la que
culpa a una epidemia de algún tipo, y que se expandió
entre aquellos que tuvieron contacto con los afectados, y
la otra habla de algún tipo de maldición, hechizo o
embrujo. Al margen del origen, lo que sí es cierto es que
ese año el ejército de Legareth inicia una sangrienta
campaña contra todo aquél que encontraba a su paso,
contagiándolo de la locura sangrienta, una afección que
convertía a la víctima en un guerrero temible, sediento
de sangre, que no desfallecía ni necesitaba descanso, y
que solo con la decapitación dejaba de luchar. La ciudad
fortaleza de Triagón se cerró al exterior y se libró tanto
de la locura como de los ataques de su propio ejército.
La noticia comenzó a extenderse por toda Tria, cuando
la marea sangrienta invadió Sarutés y Tharesia. Muchos
fueron los que, sin sospechar nada, cayeron víctimas del
ataque salvaje, aunque siempre organizado, del ejército
de infectados. Una marea de seres semi-humanos

sitiaron el valle de Vedania y la fortaleza de Vandal.
Arrasaron Tharesia y atravesaron Pretia hasta llegar la
frontera roja. Los tres lugares donde fueron detenidos fue
en el mar de arena, que no lograron atravesar, el
pantano de las luces, donde cayeron infinidad de
infectados a manos de neodarios y tharesios, y la frontera
roja, donde la ciudad fortaleza de Indalea contuvo la
marea. Muchos dieron su vida durante la gran tragedia
y algunos, muy pocos, sobrevivieron en el
enfrentamiento directo. Un día, cuando el ejército de
Daria logró llegar a Vandal y Vedania, cuando en la
frontera roja pasó de contener a atacar y perseguir,
cuando los neodarios y los tharesios se disponían a salir
del pantano para dar el golpe de gracia a las diezmadas
fuerzas del ejército maldito, de repente, igual que
apareció, se esfumó la locura. Los hombres que habían
estado luchando salvajemente, ahora miraban
horrorizados a su alrededor. Una lucha sin un objetivo
aparente, sin un fin, con muchas víctimas y lo más
frustrante, aparentemente sin un culpable. Todos los
reinos fueron víctimas, de una u otra forma.\n\n\n

        <b>LA GRAN GUERRA</b>\n\n
Despues de que Rojo Fuego y la “locura sangrienta”
acabaran con una gran parte de la población del reino,
llegaría la tragedia más reciente, sobre el 1110, todo lo
que era el antiguo reino de Dalia y todos sus territorios
quedarían divididos, expoliados y muchos…
exterminados. El rey Thulgrim decidió no volver a

exponer a su reino a una tragedia como las de la
antigüedad y originó un golpe de estado de tal
magnitud, que la Antigua república de Dalia no pudo a
penas defenderse y que arrastró a todos los reinos a una
guerra civil entre hermanos y hermanas que duraría 10
años y se le recordaría con el nombre de “la gran
guerra”. La fuerza militar de Thulgrim nunca pudo con
“el puño de Tria” la legión militar fiel a la república
Daliana o eso cuentan las lenguas de la época, que
resistió hasta el último día y que solo pudo ser vencida
por una efigie extraña con la forma de Thulgrim que
portaba una de las antiguas reliquias. Desde ese
momento, Thulgrim hizo saber a todas las extensiones del
reino que nadie nunca volvería a sublevarse ni nada
volvería a amenazar al reino. El reino de Dalia y su
republica pasaron a llamarse El reino de Tria, quedando
como Dalia solo el nombre de su capital y quedando en
el olvido los antiguos tiempos de reyes custodios en cada
región y cultos a dioses antiguos.
        \n\n\n\n

    </string>
</resources>